『薪火post』BNO 續期資訊(96) THE EMPIRE STRIKES BACK

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

簡易續期指南

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點:
1) 2021年1月可以申請
2) 可以在英國境內申請
3) 簽證期: 30個月簽証, 之後再續30個月, 或一次性5年期簽證
4) 可以工作或讀書, 但不可以申請Public Fund
5) 居住滿5年後, 可以申請PR, 12個月後可以申請ILR

申請條件:
1) 要有BNO資格 (己過期或遺失都可以)
2) 居住在香港
3) 有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4) 承諾會學習英文
5) 要有肺結核健康證明
6) 支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人可以帶同以下家人:
1) 配偶
2) 未婚伴侶
3) 18歲以下小朋友 (首次申請時未滿18歲)
4) 其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗3日

LM.

由BNO持有人處理番BNO申請，真係百感交集
不過如果有手有腳有氣有力又後生，不如入伍參軍吧

隔離有人討論緊
不過祖國係咁cut裁軍
要入其實都唔易

想問吓 收到approved email 要隔幾耐先有 DHL ref number ??

唔係因為小人參軍先cut咩，因為太唔夠人，部分有歷史色彩的軍團也被迫縮編or裁切

可以學法國咁搞隊外籍兵團，雖然法國有係同歷史背景有關

Gurkha咪係
仲有Commonwealth Citizen本身都apply得

BNO係外籍

我上邊係回應緊要裁軍個問題

dhl 左佢簽收左成個月都仲係話我未寄係咩玩法？

終於爆post

邊個入左R.MORAN process黑洞
分享一下幾時入洞幾時出洞

我係Ryan Maran

個名咁似，似同一個人

遲幾日真係可以遲好多

有冇人15/6 Moran仲未收文件?

巴打你邊日寄到去HMPO？

我早你兩日apply，8號寄到HMPO，不過仲未status

LM

17/6 R Moran 黑洞中

唔知有冇ching 因為黑洞比佢拖到過左90 days而比人自動cancel 定佢而家已經括免左因為佢做唔晒

我8號果日寄到啊

你差唔多80日時，問吓hmpo，同埋問咗返嚟報告。

謝，到時再用webchat 問

副簽要搵有效護照嘅人係咪代表條友依一刻要有本用到嘅護照？

原來大家同一日寄到

我fedex 8號 10:18 M.MORAN簽收
可能我都就快轉status

當然啦，過期佢哋查到會彈，主要因為資料唔夠update ！

Lm

6/7入 23/7就出左

話說我7月頭收到本新BNO
但七月尾仲未收到我啲supporting document
想請問你地收到護照同文件係隔幾日,定都係咁耐？

如果再無我就跟Google doc 入面指示send enquiry先

正常兩星期左右，太耐嘅有機會要問。Twitter 可以DM佢哋，唔知回覆會否快啲。

你就好

咁快手

睇doc

一樣
有排等

6月18日簽收
到而家仲係send your documents

無知一問，我身分證大法全中，但SAR 自己冇 record，我估我個名係呀媽本BNO嘅 included child 度。
咁報 lost 應該入我嘅個人資料定係佢嘅 ？

拎etax password,稅局會send信比你

lm

Saving private Ryan

入你嘅

係呀 我見23號有位A yate 既巴話出黑洞 自己check一check,自己都出埋 而家application processing緊

而家仲有冇續期必要？因為唔一定要續先可以過去

至少續期
拎本新嘅BNO
人哋唔會當你完全係支那人

齋講去旅行嘅話，touchwood唔見護照你都可以去領事館整返本emergency passport繼續行程。

特衰護照去支那領事館分分鐘俾佢踢返出嚟，同埋最多只可以整本支那旅行證迫住返香港。

喺呢個po講呢啲嘢下場會好撚慘

係咪DHL/FEDEX簽收左就OK？
個網一路都唔UPDATE STATUS as RECEIVED.

幾大續咗先

用左強積金信都OK

依家 DHL FedEx 門市寄1個人的文件幾錢

你on9 架？無5+1本身都有必要啦，你唔係仲諗住用本垃圾廁板呀嘛

FedEx? 公司附近有

係

其實依d 好個人既
你覺得依家要等好耐可以遲d 先又得
你覺得有舊證5+1過左去先續又得
你覺得去當地旅行先續又得
你覺得唔無用唔續都得
都係睇你自己咋

七月中寄左去希望轉去Durham office留明

新一個星期 仲等緊民政署開門
希望唔會apply完成個月都未寄得出

過得去都要預幾十萬
續本BNO計埋速遞文件過去都係千幾蚊
反而想知點解願意洗咁大筆錢、搞咁多手續過去，竟然唔去續本BNO
拎住本特衰護照過去，唔覺得瘀架咩，拎住本BNO起碼感覺似自己人先丫

咁就唔好入黎問，叫佢自己出去開post問，係續領post 就理所當然係叫人續，唔係開個post 教續領做乜？

你預今次要等a few months啦
要找數搵柒婆

只要個application唔過期我都可以等

你想俾人扣留喺邊境唔知幾耐去確認你身份嘅咪唔好續囉

睇置頂搵電話自己格價

AY都出左
等我又去check下先

咁鬼快

通常printed and sent 之後幾耐收到本野
差唔多成個星期都未見

仲有4個POST就POST100
共匪再咁加速法睇黎我無望係100個POST前收返本BNO

通常一兩個星期內會收到

佢話printed and sent之後其實應該DHL未收件，DHL收咗件就會發短訊俾你手機通知你寄件速遞號碼，收到呢個號碼之後一兩個星期內就會收到護照

一直無BNO 但match晒身份證大法
send左email report loss, 比左ref. no.
咁想問下網上填form果陣 填曾經有冇UK passport
係填Yes定No? (If yes, 就直接loss?)

唔該

Yes
報失未？Yes

thanks

正常收到DHL tracking，幾日到啦。除非印錯簡寫名，就回收印返全名後再派，咁先要一兩星期。

15/6 DHL received by R. Moran 到27/7先轉

同呢位巴打差唔多情況 我本人中哂身份證大法 但唔定父母有無過BNO及有無included child
之後全家都SAR一次 結果HMPO話父母有BNO 我無BNO record 然後即時幫兩老報失同收返lost ref. no.
但去到自己報失就只有封we need to speak to you 已經回覆話打唔到長途電話同寫低咗基本個人資料 未知幾時會有回音同有幾大機率有BNO

15/6仍在黑洞中 :(

同你一樣，乜都冇

咁我再等下.....
仲未收到DHL短訊

就係 正常見你地都無咁快

11/6 Yates簽收, FedEx
剛剛先收到, 46日

8/7/2020 Moran 簽收
27/7/2020 剛email話收到

乜唔同人收差咁遠

有無19號苦主

你首次登記身份證幾時？幾歲？個日期同父母本遺失bno日期有無雷同？

請問有冇人 6月8號 stephen jones 簽收仲未有update ？

岩岩收第2次件
比返晒啲copy我 但冇比返本舊bno我
依家係咪唔會比返？

正常會比番

你之前報失過？

16/6 揮手 仲未收到update

終於等到

過幾日就sent🤟🤟

我都無呀

請問下
我fedex 11/7 話已送達, R.MORAN簽收
但hmpo 今日仲send email黎叫我交文件
係唔係唔駛理佢?有無巴打試過咁?

係呀之後搵返

7月6晚寄
7月8到
啱啱話received
睇黎分開左幾條隊 搞到好似打左人尖咁

你有冇ref no先?

所以咪沒收囉

唔知依家香港咁，寄到去會唔會又要隔離14日？
補交文件岩岩送到，發現個簽名寫C19

應該6月嘅件掉晒去另一個office
依家好似有6月中同7月頭兩條隊

A yates?

懶佐之前係

COVID-19

對住成堆passport application 寫少4隻字可以慳好多功夫

笑左

終於approved，我係小朋友相再續當第一次申請果啲case

巴打你係邊個簽收？

Jun or July 23?

剛剛收到email approved

唔係，因為地址都唔一樣
我係補交文件

me too..no sms yet.

7月14佢果到簽收左,到依家都未UPDATE,好擔心
有無人都係咁,係咪唯有繼續等佢處理

小朋友相點解會當第一次申請

15/6 A Yates

啱啱轉咗做doc received

入黎踩場

屌...

AY好鍾意咁

無續太耐，之前大部分當首次申請，要俾三代資料同文件，依家改晒，一律續證處理，簡單好多！

m. moran

一樣

其實依家sar教搵護照記錄，應該係要問國籍登記記錄，咁個答案又可能唔同，你no record係真係你無一本獨立護照而已！

我都係m moran 8july
希望無整唔見

其實點解要咁簽？
係真係佢簽定因為武肺唔簽收所以FedEx個送件員幫佢咁簽？
玩嘢簽名做COVID-19好唔尊重同唔好笑
特別英國自己國家每日都有百幾人因為武肺而過身

睇置頂啦ching
7月14你預下個月update status啦

唔怪得
係幾時開始改的？

take it easy

差不多兩星期前

原來啱啱改咗,咁依家仲有無副簽依樣野

search左網上信息
而家係唔會簽收文件
所以由FedEx司機寫C19
個簽名應該唔係HMPO職員簽收

In some cases, signatures will be captured by the driver manually entering the recipient’s first initial, last name and “C-19.”

當然有，呢項security control先係最緊要嘅，無得避唔會減！

原來係咁

即係一直以嚟誤解咗AY

616/6揮手區

Moran係咪有啲咩事

我估90日遲早拉長

當左old passport係特衰

希望啦

有巴打7月8又係moran收已經update左document received

睇左好多次
其實係自己on9
對住份文件執都執漏左

依家講咗彈性處理，但無有有個說法，90日延長咗定取消咗。

received. 等system update

係，我都係係locker度拎

我

未update

俾我預期快

呢啲咁快應該係去咗durham

比*

BNO持有人是否考慮到更換國籍並申請脫離中國國籍呢？
目的係迫香港承認BNO，又可保留香港永久居民身份證，但無***及回鄉咭要交中旅註消。
我已經在6月底取消中國國籍。

唔好中肺炎呀

巴打份件幾時到?

BNO係註銷唔到中國國籍嘅

取消中國籍，咪要主動俾中共知，你所有外國護照資料囉！而個問題係，你信中共套機制？當佢話你個名叫敏海，從來都是中國人，你叫自己做民海都無用！

尤其係什麼bno，一向不承認為英國籍，因bno而登記為所謂英國公民，中共一概不予承認！今日就算批准脫中，唔代表他日有需要時不承認今日批准，佢哋龍門點樣任搬，你無理由唔明？佢話你仍然係中國人就係中國人！係中國人就係國家管，應用佢哋法律。同時多謝閣下提供全套外籍資料，以備中央不時所需！如果我係你，即刻買機票走，以免夜長夢多！

手足！小心！保重！

我都係616仲未轉

就係要話畀佢知，香港人唔係省油的燈。

香港人當然唔係咁簡單啦！

但唔絕對需要暴露自己身份，將所有資料交俾中共喎！

你真係要考慮清楚，快啲走，國安己有齊呢班人脫籍資料，可能係重點招呼對象！出入務必小心，盡量唔好單獨行事。盡快離港！保重！

我愛大英日不落帝國

10/6簽收，14/7先update system

[member]特快專線[/member]

一日仲係BNO既取消實際係咪唔成功？

太長唔quote啦
唔俾多重國籍嘅國家要入籍嘅話一定要放棄左支國國籍先，所以都唔擔心得咁多

6月15號寄
仲未 update......
我仲寄咗出世紙 正本，父母就COPY
好驚唔見呀
佢會唔會所有文件俾返我架

July 8 啱啱update 收到文件

咁我唯有等下啦
July8應該幾多人

我本BB 相BNO正本
我都怕唔見

Ok, 唔該哂

可能要等下
有消息就update一下啦

Bno一直講到明不承認，只係旅遊證件，又點會成功？何況所謂脫中，即係脫離國家，仲要加入敵國做公民，呢啲叫做叛國！中共批准你叛國？邊有咁便宜！

曾有沒收正本記錄，包括自己甚至父母出世紙，父母大陸結婚證書等，希望你唔會成為最新苦主！

咁又唔會，舊bno有code有名，同時佢會貼張貼紙有申請資料，佢反而唔會唔見，除非護照已報失！但文件無寫pex no呢就......希望唔會啦。

辛苦晒HMPO 同事
剛剛8:28pm uk time 都update 我status
7月8日簽收Document received

寄錯咁都得？

7月7號寄，7月9號到，7月28 received documents

yes 已經搞得七七八八

你幾時簽收

C19 may stand for China ten nine

消息：立法會選舉押後 最快今日拍板

Your new passport is on its way.

準備燒咗本支那護照佢

俹簁

哇

HMPO 做嘢俹簁又多一例！

上星期收左新BNO,仲未收到剪角舊BNO
有無人知大約幾時會寄翻比我?

真係好俹蓗

約一至兩星期

thanks bro.

本來收到通知新bno 已寄出，點知幾日後都未到。
上去check 返 return 咗passport office. 應該係唔知點解我個address 搞錯咗無咗Hong Kong.

我岩岩email 咗passport office 比咗岩嘅地址，請問我仲有咩可以做

Your passport is on its way

岩岩收返舊Doc

應該唔係，係信封印咗簡寫名，DHL彈返轉頭！doc有寫呢類事件，問題唔大，等寄返俾你，你聯絡hmpo，根據以前經驗，基本上完全幫唔到啲乜嘅！地址呢，其實你有住址證明，PE 會根據返而修正嘅，所以好少錯地址。等吓啦，通常兩星期內會收到。

即係而家黑洞緊嘅都唔使擔心
因為有機會會送去durham
好快就approve

追左po
轉去Durham係咩意思?

新office，快好多

收到明白

我D正本文件到而家仲未收到

係呀巴打，望返dhl 我個名係簡寫😫，唔該哂你

多睇doc保平安

呢半年除咗諗點搞移民組織 就係篤灰

搵唔到可以副簽既朋友

15/6 R Moran

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

而家先諗返好似無收到舊個本bno
地址證明個d就收左，個時以為舊個本佢會收返

政府已經偷偷地remove 左呢頁

我是一名中國公民，持有有效香港永久性居民身份證和英國國民（海外）護照。我可否申請香港特別行政區護照 ？ 答. 可以。 問5. 我可否同時持有英國國民（海外）護照和 ...

咁撚快 屌你

報失過就會收返

呢條link重有 可以cap定

我岩岩出洞 (15/6 M Moran)

簽收左但係登入睇返仲係叫我send document係咪正常狀態

你準備左d咩？

話唔使申請嘅好申請了

I can confirm that you were issued with passport number xxxxxxxxx on 12/11/1993 in Hong Kong; this passport expired on 12/11/1998 found.

This department cannot advise if a person is eligible to apply for a BNO passport

咁即係點我97前 香港出世

恭喜

比錢 比錢 比錢

即係你有BNO ?

下面嗰句係template 黎唔使理

感謝各位

嘩！中獎啦，你有本93年簽發嘅bno喎！

唔係好知有咩分別 唔係一定會走 只係安心d...

你根據資料報lost，唔使等confirm，跟手申請續證，詳情睇doc。祝新bno好快到手！

明白，唔該巴打。
唔該晒同多謝咁多位手足，希望大家都事事順順利

7月頭apply，頭兩星期日日f5，後來都佛系，點知頭先一睇

無email咩 要自己check?

你真係唔屌唔鬆化 成個POST起碼有一半人講緊呢樣野都仲要問

感謝

有舊BNO會快好多，畢竟好多人都係lost case,而且每個人所需處理時間都唔一樣，好難比較

section 10即係Confirm someone's identity喎
你冇寄？

我有交啊就係
係download張confirm someone's identity form呀嘛

幫你填張form嘅countersigner國籍職業o唔ok先
解釋信只要自己簽名就得
出得呢封即係countersign form有問題

我覺得佢係話幫你副簽果個唔合乎條件 你搵左咩人幫你簽?

同爸媽一齊申請，結果我要補交文件，佢地就approved左
以為會等埋我搞掂再一齊寄，結果我媽今日收到dhl訊息
所以hmpo居然係會逐本逐本寄出？

以下是佢地既申請時序

BB仔BNO, 成本夾住寄去6月頭收左doc到依家都未approve…見到你咁快approve ,灰撚左

你講完我check發覺真係冇

並不是FIRST IN FIRST OUT

分開每份俾錢，當然分別寄出啦！只不過同一封寄去，通常同一PE 一次一齊批啫。

哩樣我明, 見到好多人6月PROCESS都未有,
7月頭個D PROCESS得好快 有感而發

declaration form
佢應該係當你宣誓
唔係寫信解釋

Application history

Passport printed and sent 10:49am on 28 July 2020
Application approved 1:39pm on 26 July 2020
Application being processed 6:59pm on 15 June 2020
Documents received 10:31am on 15 June 2020
Use paper form to confirm identity 2:03pm on 28 May 2020
Ask someone to confirm your identity 1:55pm on 28 May 2020
Application submitted 1:55pm on 28 May 2020

好滾動

無副簽

點解唔副署？

原來係咁，我仲以為一齊寄去就會一齊寄返黎

識人唔多，找唔到人幫手簽，找咗好多文件證明自己。

想知你用咩文件

你用咗咩文件？

好似無見過有人係ROY簽收？

首先係佢要求嘅身份證前後影印本，舊bno，特區護照正本，銀行statement，出世紙正本。
無父母結婚證書（細個時父母已離婚）
另我比埋幼小中畢業證書，而家份工嘅合約，因做緊間大機構，比咗公司信。
都預咗佢要我補副簽，但最後批咗。
戴返頭盔先，唔敢話跟我一樣做就會批，我估可夠見我有誠意

有冇人13號個禮拜收到BNO後
岩岩又收到DHL msg話呢個禮拜又送件

收到佢叫我RE-UPLOAD PASSPORT PHOTO嘅EMAIL
但係佢個PAGE又未UPDATE
我要點做好
等佢UPDATE個PAGE定打過去問下?

係咪比番舊BNO你

我係用 lost BNO所以冇寄嘢過去

第2次應該係比番舊BNO同啲supporting docs你

確實有誠意！不過公司信同合約都無相，無用於核實你個樣，中小學畢業證書，都係舊相，唔係決定性證據。

24/7 上佢個systme online apply
佢剩係要我交舊passport, 彩色影印id card，同彩色影印其他passport
連住址證明都唔使我寄
有冇人都係咁?
利申: 唔喺香港/UK

有啲國家如日本，係唔需要住址證明。系統要乜就乜，睇清楚無就無，唔需要懷疑太多。

即係你個副署人有問題囉

早兩三個星期跟佢system apply 反而要住址證明
又要出世紙，連父母出世紙同結婚證書都要我寄
見咁多野就冇去到比錢個步
齊晒文件再online apply就乜都唔使，只係寄最基本個3樣
所以好奇一問

兩星期前左右，系統更新咗，bno一律當續期，唔使查三代交咁多文件了！

小弟都一樣，有段時間媽媽諗過喺嗰便養老🇲🇾

I see。點都好啦，一切都係估計，究竟PE 點過你永無答案，為對PE 咁大方用咗人情卡，護照到手後，記得盡量幫朋友副署，唔好俾朋友有無助嘅一刻，同時幫PE 手批得爽手啲，唔使動用人情卡，你知呢張卡唔係無限，隨時收緊就無了！

7/14 document received
7/16 application being processed
7/28 application approved

佢要求我比副簽 但成個月都搵唔到合資格人
最後我係冇比 照交齊其他文件算
聽天由命了

得咗嘅過幾日再上來講

咁快？！

approved有冇email

定自己上去不停check?

35. 點解副署個到要打postcode 但識過000000, n/a, 999077都唔得？
只有住英國先可以online countersign。
住香港乖乖用返paper form。

點解我印象中冇填過postcode?

paper form唔洗postcode

會有email同你講approved呀

係 比我想像中快手

但我全部係網上整

你有無去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

其實朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

所以咪喺網上揀下載paper form囉

搵左30幾個同輩朋友 人緣差 個個話自己冇BNO
長輩個類唔搵囉 廣發英雄帖 搵著個深紅/藍咪死
等下英國個邊批唔批啦 冇計 力已盡

如果副簽人住係英國就可以？

咁同你一齊夾埋果幾份申請洗唔洗副簽?

你自限咗要搵嘅人，搵副署就係拉下面皮，乜都要搵，唔係點會搵到？好多呢度搵到嘅，係估唔到嘅朋友，有人搵到online game嘅竟然都肯！你個得啲長輩一定紅/藍？好多黃絲等你開口問，你唔講人哋點知呢？個天就係要你搵第40個，搵到39個就放棄就人生都灰了，原來下一個就係！

咁你有無寫信解釋？有無做咩方法，增加免副署機會？

鄭敬基 有幫手解釋大家疑問

有呀 副簽不嬲都要交架嘛
四份approve
係唯一一份有問題
email番黎就比左另一張副簽表我

轉左特快專線

收到本新bno四五日

但寄比佢啲文件仲未收到

又無消息話寄緊比我

大家隔幾耐收到

1. 住英國
2. 佢最新個本british passport要係英國國內攞
兩個條件都要yes先可以 online countersign

6月17日簽收
今日轉status

17/6, 出黑洞了

留名支持

幾時到我

咁快

總結：簽收後可能7-8星期先會doc received！

HMPO staff都唔想俾啲藍絲續，但無法識別！

你肯定自己有BNO就可以申請
如果唔肯定就等佢同你cancel咗、出埋ref no先（而家似乎未到呢個stage）

18/6 Ryan moran

6月15號寄, 今日終於出黑洞

識別續領以現時真係難

617 終於出黑洞啦又另一段漫長的等待

6月16 仲係黑洞

19/6 繼續耐心等待

24號DHL 簽收左
今日上去check仲係 :
Use paper form to confirm identity 10:54am on 16 July 2020
想問下簽收左隔幾耐佢先會開始update會開始搞?

24/7 R MORAN 入黎圍爐

個半月？

你爬今日嘅文，睇埋置頂，你會搵到你問題嘅答案！

16/6 Ryan moran

佢好明顯係入咗黑洞
無入黑洞咪快啲囉

係咪M.ROY? 我係佢簽收 仲等緊佢轉status

起碼個半月

有有人試過要re-upload 相

X2

要點搞
我個page仲未update

有冇師兄知道

早你一星期

Follow the email instruction should be fine. There was link leading you to re-upload a new photo

有無寫兩個申請人嘅PEX no.?

有啊
Shipment information度有寫兩個既PEX no.
Address就寫咗其中一個

點解要寫第三者個名？

我條link 禁入去 個page 未update
係咪再等佢update左先

乜而家寄嘢有限制一定要寫實際去寄嘅人嘅名
對曬身份證先寄得㗎咩？

得ROY三個字 無M
Liverpool的

好少ROY尾嘅簽收
我都係liverpool個邊，佛系等

啱啱搞好啲野想聽朝寄

fedex定dhl好？

7月8簽收 岩岩出黑洞

我都係
7月8 簽收
27 revived
28 processed

希望唔會要補docs

7月8日簽
咩動靜都冇

已收到新BNO了，反而想問吓舊証件過了十日都未收到退返嚟，連dhl tracking no都未有是正常嗎？ 各位正常幾耐收返其他証件嘅parcel呢？

不結你追下post
睇下 #394 吖好冇？

即睇，sorry,有追過文的，但眼大睇過龍睇吾到

我6月10號話process緊到而家都冇update

又過一日 依然係黑洞入面

想問下24號email 寫on it’s way.
到以家都未有dhl比tracking number 係咪正常

不如你追下post
睇下 #104 吖

我就係有舊個本都係咁

想問本來已經收到dhl sms話新bno星期四會到但係今朝突然track status轉左做returned,而家應該點做?

1/6 apply
19/6 A. DOWER簽收
但到今日都係黑洞
有無師兄教下我幾時適合問HMPO 同埋係邊度問
好鬼驚我本舊正本BNO從此消失

不如你睇下置頂第一句吖，好唔好呀？

咁就奇啦 有無改過名？

冇

每個人背景唔同，千祈唔好同人比較！舊年有人正正常常，點問都話無嘢，結果等足兩三個月先批！俾啲耐性啦。

我唔急既，有唔係要旅行外出

"如果HMPO填錯收件人全名，DHL會退回HMPO。
個目的地係"LONDON - HEATHROW - HONG KONG - UK"，DHL會退回HMPO。
咩都唔洗做等佢再寄黎就得"?
因為前少少好似見過有人都係return左,有人話要聯絡hmpo,有兩個做法有d唔明所以問一問.

Doc咪講得好清楚囉！我問你信邊個？

你咪聯絡佢哋囉，根本速遞同HMPO 都無人控制到件事，所以兩邊嘅人都係耍你，啲白痴低能嘅唔睇前人經驗累積嘅doc，加重晒人哋個負擔，背後俾人用英文F前F後！你係咪想試吓？問問題之前，經一經大腦思考一下啦！

我6月23日寄DHL
6月25日寄到簽收

但到今日都未update話收到我d文件
仲未走出黑洞

問多句姐其實都唔駛咁惡嘅.我又唔係冇睇doc多口問多句都要俾你鬧.如果我完全冇睇,問d係我自己做出黎既錯就話姐.

知唔知咩叫黑洞 七月八都好意思叫黑洞
15號嗰啲先係
利申22號

10/6話applicaation being processed但到今日仲未有update

18/6寄到，仲未轉status

睇置頂

乖 繼續等

姐係要等運到

唔洗急，being processed 已經好過dhl收到未status update黑洞果班

姐係呢，doc已經cover左你個case啦，Case closed. 唔信嘅都冇辦法

想問HMPO係咪用UPS 寄件，今日收到sms UPS有件到但係check status 仲係being processing

你既然已經去到收件，亦有留意人哋留言，斷估你唔係第一次嚟，未唔係啱啱先睇過份doc，你應該了解到呢度，對於多口問多句，會有咩反應同態度！問題在於你對doc無咗一份信任，同埋你只係用最短時間，搵一個你心目中嘅答案。

如果你有爬文，應爬多大半個月至一個月，而既然你唔係新手，應該由申請到依家，都有段時間，你個問題雖然近期少咗，但唔代表無，我同呢度嘅巴絲亦答過無數次！未必一定講清楚原因，但講過一兩星期肯定有！

對上我亦清楚解釋咗俾你知道，背後詳細原因，我唔係鬧你個人，我係唔想再有人係成個申請程序，成日睇啲唔睇啲，睇完又唔細味個中原因，成日覺得唔啱自己個答案，就多口問多句！既然心中有答案，又何必去問？唔係話doc一定啱晒，但你要明白咁多年，尤其最近不斷更新嘅人一份心血，問問題自然識搵重點，而唔係話多口問多句就覺得無問題。

你可能覺得我態度唔好，我答咗你俾埋詳細答案你，亦無講粗口已經好好，其他巴絲見你呢類問題，已經小咗先，亦唔會俾答案你。其實一向都講，成個續證過程：耐性！耐性！耐性！

多口加多句，你睇埋收到證有咩要做未呀？兩份件相隔最長幾耐？

所巴辛苦了打咁大段覆佢

DHL

2分鐘前收到dhl個派件no.
2分鐘後門鐘響 送到

你本bno 係咩色？

藍
有咩分別

無啊
我覺得隻色靚
我下年先到期

仆街份件今日送咗去
依家先醒起唔記得擺相

已睇,同埋係因為我爬post爬到第(53)個post有個巴打有以下個情況
•
"2019年8月21日 11:39:08
有冇人試過？我本BNO已批但寄左兩次都退回，問左DHL原因，話姓名剩係填左我個姓，因不是全名過唔到關所以在英國已被退回，但passport office 個邊俾DHL退完都冇改返全名，再寄又再被退，英國佬做野真係"
多謝你耐心解答!

證件相

你死梗啊
好大獲
建議即刻飛去英國搞

佢第一明明老司機衰無睇doc，有睇就應直接問第二條問題，我就唔會血壓上升！第二有睇doc仲多口問句，質疑份doc？好都算。但我記得呢兩日有答過，簡寫名等一兩星期就有啦，俾啲耐性啦.......唉！佢都引返doc叫咗乜都唔好做，仲質疑.....有乜辦法血壓唔日日升吖！唔講粗口算係咁喇啩！

點解要放相？

所以doc最終咪叫人，乜都唔使做，等就得喇，因為根本無嘢好做！

一路都諗住副簽有張相 / Online upload咗就算
然後啱啱手痕上網check先發現有人擺咗
原因係用嚟Print Passport
定係其實唔洗都得

你手痕睇咗邊個5毛嘅網頁，定係佢網頁長期無更新？你有無睇doc？

same

點解大獲

想問下 女朋友唔肯定自己有冇BNO
send email去問係咪唔會有人覆
唯一可以做既就係比千幾蚊去試下有冇得renew?

我之前寄過去大約13，4日就會update,而家攪到成個月都未update到

metoo

隻色同特區護照差唔多
即刻down 幾個grade

成功例子分享
2 packs 文件(同一住址)各入一A4信封後，放入同一 DHL寄，DHL單無寫 PEX no.
之後所有 BNO update email 都係2個人同一時間收到
1.
Renew過期BB相BNO
online application 有填父母 BNO資料 後被要求寄：
-本人出世紙
-父母出世紙
-父母結婚證書
-本人身份證
-本人有效香港特區護照
-本人住址證明
-confirm identity form
實際寄左：
-本人出世紙 彩色雙面副本
-父母出世紙 彩色雙面副本
-父母結婚證書 彩色單面副本
-本人身份證 彩色雙面副本
-本人有效香港特區護照 彩色全本連底面副本
-本人住址證明 Citibank正本信件
-confirm identity form 朋友 BNO holder 簽 不連 BNO副本

2.
Renew過期BB相BNO
online application 無填父母 BNO資料 後被要求寄：
-本人出世紙
-父母出世紙
-父母結婚證書
-本人身份證
-本人有效香港特區護照
-本人住址證明
-confirm identity form
實際寄左：
-本人出世紙 彩色雙面副本
-一簡單信件解釋無父母出世紙同父母結婚證書
-本人身份證 彩色雙面副本
-本人有效香港特區護照 彩色全本連底面副本
-本人住址證明 政府信正本
-confirm identity form 朋友 BNO holder 簽 不連 BNO副本

如果你問之前有睇過份DOC
應該就唔會問得出係咪要俾錢去試有冇BNO 呢啲問題

想問下最快最穩陣 應該間邊間寄去英國?

全香港都問緊，點會咁快覆？身份證大法有無中晒先？

有中晒呀

睇置頂然後自己格價

中晒仲sar乜鬼吖，一陣話佢no record 就人生變灰！中晒嘅，去報lost等confirm passport cancelled，然後去課金申請，但預咗要等個零兩個月先覆正式取消護照。

FedEx 唔做咪UPS 囉，仲平啲添！

你住英國？點解會online副簽

幫人問。 因為申請之後比條Link 去填
定係香港副簽一定要Print out？

剛剛送到。一紅一藍對比之下，我覺得藍色靚d。。。。。

一直都鐘意藍色, 但之前連登投票好多都投紅色

今日派彩到幾多號既人集體出黑洞？
618+r.moran 未有，繼續等

7-8, M Moran,

我個人鐘意紅色
但係我啲fd鐘意藍色

你係FedEx

係呀

July 03 DHL

我見上面同批8 july m moran
都doc received

見人有 我冇

咁真係唔知

紅色內頁靚，藍色封面底靚，兩者各取所長最好！

追左咁耐po，點解所記巴講乜都有至少2個負皮好有毅力

我6/19 咩update都無
M Morgan

可能心靈上中毒太深，每分每刻都要睇我出post，跟手負皮，先可以止止癮

喔！轉頭又被負皮了

7.9 A爺都係黑洞

英建築課程失港認可 2022學年起生效

PK

Fedex個網係咪俾狗用

有冇22/7 r moran嘅朋友

多口問句 幾時printed and sent? 我都等緊

7月8 Moran到而家仲未update收到資料
佢仲要send左三次email提我交資料
搞到好似我唔岩咁

我17/6 R moran 簽

而家連received 都未轉☹️

618.dhl zzzzzz

6.18到 今日終於出到黑洞

D人真係好無聊

同你同一日到，未收到通知

6/17 MORAN 今日出黑洞

身分證大法又中晒，Report 左lost 又收到ref no. 但成個月都未收到SAR reply ， 其實係咪代表我有過passport

中晒大法三項，又有ref. No等乜鬼sar吖，一陣sar話你no record就打擊甚大了，跟手又要sar父母，又要等。倒不如即刻申請好過啦！

俾你哋講到，我都追自己post，都唔係每次一定負2。不過應該有一條友每個回覆都負一下，真係有心人嚟。真係要俾個家屬謝禮佢

UPS個shipping label係咪print出嚟俾收件員得
唔駛痴落公文袋

應該叫佢帶埋速遞封，而佢既然有速遞封，做乜都要加個公文袋呢？好明顯shipping label應該貼於速遞封上至係正路。

問完都覺得自己有啲on9

點解6月16號仲未出黑洞

俾曬錢發現搵唔到人副簽點算？？？

去問下親朋戚友 老師 老闆 上司 啦

今日終於出email 話我知寄本bno給我 用左兩個月由申請至寄出

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

唔好意思想問個問題，副簽果到洗唔洗比埋簽我果個人副本比HMPO。
同埋住址證明用AE月結單得唔得。

睇DOC

想問下我填完表system話我係adult renewal
但我睇google doc 我應該唔符合第一個條件 (有紅色封面英國護照、簽發年份97年10月、簽發部門british consulate hk、bb樣嘅相)
試咗填多次form都係adult renewal 想知係咪邊個位填錯

英國想你易啲續BNO

好驚寄哂嘢過去佢先話要副簽 又要等多排先搞掂

有40萬個申請

系統改咗了，依家絕大部份bno都做renewal，唔使查三代，唔使交次要文件，真係益咗你啦，香港人！呢期真係不要問只要信，信個系統啦！放心，你真係無做錯到！

副署就因你舊證簽發年期而定，而且一向PE 都有權要求補，例如有啲人過去十年出入韓國多.......

依家用番hkpost定DHL好呀???

睇頂置

Speed post 唔抵，識搵節扣，UPS 同FedEx 都平過佢，e-express 平，但地餅等同空郵，因機位仍不足，上唔到機會慢件，心急者慎用。

收到個咁既Email

We are sorry that it is taking longer than usual to process your application due to COVID-19. If we don’t need any further information to progress your application, you should receive your passport within 8 weeks.

係唔係代表佢已經收到我D文件啦?
但係佢個Application history 都仲未寫話收到

有d民主派議員好似有幫手做副簽

唔好教人做偽造文書

未有

等 冇咩可以講

我同你差唔多日子寄,琴日話收到

係啲議員自己講㗎喎，你咁講係應該拉鳩晒佢哋，何況又唔一定係佢哋本人幫你簽

巴打幾時簽收？
我6月尾到而家都乜update都無

係呀，係偽造文書啊，拉哂佢哋咁又點？
你係咪唔知Countersign 需要親自認識果個人至少兩年？

好 唔該哂巴打

唔係呀我18 年 renew咗㗎啦之前
唔使驚嘅 DHL有冇update?

未收到,只係話你聽要等耐D

同埋我都等左個半月先話收到

我7月15號寄
但我係澳洲寄的, 我個郵寄方法係TRACK唔到的 所以都唔知佢收到未

YEAH~
佢要我爸媽阿麻阿爺出世紙同結婚證書，但冇俾亦冇寫信
俾左細佬樣 PASSPORT 佢，批左~
YEAH~

thank you ching!
啱啱去左睇fedex
//3. 我能否以一個FedEx 快遞封寄送多份BNO 續領申請？
我們不建議這樣做，因為每個FedEx 快遞封的重量限制為500克。
再者，每份申請都有其獨有的參考編號 (如: PEX + 10位數字)
將會顯示在地址上。因此，我們極力建議每份申請使用一份
提單託運。//
咁係咪要一人一份？ 係幫兩老寄嘅

全套做齊文件全部交足

有交舊證?

睇 doc 有講
你呢個只係 fedex 自己基於運費上嘅建議

想知做SAR大法係咪填呢張表格會好少少？

最緊要識咗兩年以上

sorry ching頭先睇唔到明確分開果句thanks!!!

14號香港寄左過去 到宜家仲未有聲氣話收到

轉過頭又收到msg email嗌我寄所需要嘅文件

HMPO係咪忙到飛起加上coronavirus19 wfh未收渣

唔好嚇我

照寄兩份申請一封去，你兩份文件，盡量減重，一版紙上下兩個影像，前後夾埋咪4個囉，即係一紙可印8頁內頁。手機影自造文件都得，最緊要影像清晰無過底！身份證一樣方式處理。我兩份申請舊年寄郵局，都唔過200克，每人最多10紙之嘛。你影印護照單面印5-60張紙，梗係過重啦！記得每頁文件寫上pex no，就算信封面寫咗一個，照樣做到嘅，何況一封去通常交同一PE 一齊批添。

無恥真係無敵
咪搵佢地幫手副簽囉，過橋抽板，拉鳩晒佢地之嘛

又一個衝出嚟俾人屌

唔撚識追PO同睇置頂？

咁撚急就去申請特衰護照啦

呢張係正式表格，如果唔怕煩，你不妨可以試吓，因為一般教doc個方法，但填呢張表有機會sar更多嘢出嚟。你可以利用一下，另外有咩結果，記得返嚟上圖報告。

不過宜家應該連廁版都申請唔到
兩個星期真係好閒

Sor 我冇追到post

都係見佢又send黎先上黎睇下

如果睇置頂60日咁我都定d

真係痴線
啲人係咪唔知偽造文書係一個罪行

唔知佢係無知定無恥
為咗搞本BNO要人冒呢個風險

到時續passport個人去到英國比人拉就正，串謀偽造文書直接送返香港

話說我幫我啊爸搞，Durham果條team send email比我，叫我比副簽人既email果個係我中學同學黎，之前幫我同埋我媽副簽都冇事

再update下 approve完過左幾日就printed and sent 再過幾日先會收到dhl sms話送件 今日拎到本新bno 係藍皮

係度要多謝所巴 由我準備文件開始追post到而加仲答緊大家問題 其他答問題既巴打都辛苦晒

最後就係唔該問問題之前睇置頂同#1 doc啦 十條問題有11條根本有睇就搵到答案既 最最後就祝大家都申請成功

冇報失舊BNO一定要交喎

問得唔好
我意思係你係lost case定普通續證

抽查啫，無事啫！如果問點識，咪中學時代識落囉，咁你哋真係識咗咁耐嘛！識你識你媽無理由唔識你阿爸㗎。同埋抽查好多時對返佢自己資料嘢，其他嘢正常佢識答嘅。當然要同你同學講聲啦。

好多人笑呢排先續嘅人等到國安法黎到先知驚
但其實我係等緊全面轉藍色封面先續

續証，不過過期太耐當新申請

呢度係有唔少人同你一樣喜愛藍色，不過呢期武肺積壓咁多，唔急嘅仲可以等吓嘅，始終藍色唔會走咗去。

可能我同學寫字核突，佢個名係叫kai xxx，但email入面寫咗做kaz xxx我懷疑examiner果邊睇完張副簽，再對完佢passport系統，發覺唔一致先黎問

其實無謂擔心，呢啲都係正常抽查，又唔知佢想問乜嘅。

10年後本護照都唔知仲係唔係 in the Name of Her Majesty

佢轉藍色係因為脫歐 所以唔會再有紅色 你可以續

黑洞深淵

我岩岩收到本新BNO
CHECK完資料發現有錯
有乜方法聯絡HMPO?

睇DOC
錯咩

身份證佢打錯字

事頭婆長命百歲

記得問佢點claim郵費，另外除佢網頁聯絡方法，仲可以Twitter DM佢哋。

Born: April 21, 1926 (age 94 years), Mayfair, London, United Kingdom
即係咒佢得番幾年命?

錯版先值錢呀

六月十日

萬歲萬萬歲

我想我他日入籍做BC重係 Her Majesty

INT E 定 INT E FTA 嗰邊？

唔記得，只記得個 ref no. 都長嘅，
兩份同一個信封一齊寄

6月19號process
等左1個月仲未轉approved

6月19
A DOWER
繼續黑洞中

DHL 7月9日簽收，
今日收到確認收到文件信，
INT E FTA 嗰邊。

幸運人士報告完畢

8號簽收 黑洞中

而家保證左最遲兩個月會出到

點解咁講

琴晚係唔知邊度睇到佢話 8 weeks

條友十成十有精神病

8/7 being processed 佛系等待

我發現我d 文件係北愛爾蘭處理。所以可能咁快approved 。

Belfast

我想請問各位巴打, 我本BNO係 94-03年發行既 ,
當時有人教路話 Passport office Hong Kong
可以選 UKPS/ UKPA/ IPS/ HMPO 不用選OTHERS
(我都需要副簽)
當時見佢話有經驗就信左佢 請問會唔會因為咁REJECT?

無事嘅
以不變，應萬變

琴日收sms話星期五到 但今日一track變左咁 有冇人試過咁？

不如你問返嗰位有經驗嘅人吖，好唔好呀？
我地呢啲無被reject經驗嘅人都想知呀

咁佢眼中既行得通 可能係酌情權

Thanks

個 post 頭幾頁咪寫左後果自負囉。

感謝大家

Is there something wrong?
Passport printed and sent 9:25pm on 23 July 2020
but still no DHL sms message tracking number.

What should I do now?

我6月4號process到而家添

同你差唔多
7月7 DHL寄
7月10話英國有人簽收咗
7月29出sms話收到我文件

唔會，你最多係寫信解釋啫，如果寄咗就.....等PE 發落囉，反正你有副署，PE 應該唔會煩你煩自己！

21/7 being processed 佛系等待中

以前申請完會有句6-8星期批核時間，依家......自己預算啦！

7月10 Moran簽收
未有通知 佛系

6月17 R. Moran簽收仲係黑洞

其實等佢問咪算囉, 最多搞耐少少姐, 唔洗乜都咁緊張

6月15號嗰啲係咪已經簽收晒？
冇晒聲氣

應該係啊
我6月15號簽收都等緊approve

23/6 仲未received
1月先開始bno visa 慢慢等 總之唔好唔見咗就得

我都係尋日收到SMS 星期五到
宜家去到德國

28/7 being processed 佛系等待中

16/7 being processed 佛系等待中

29/7 being processed 佛系等待中

13/7 being processed 佛系等待中

Just received minutes ago by DHL

同你一樣6月 17 R.Moran，5分鐘前出咗洞

DHL 25/6 簽收 但係仲未話收到
屋企人同一日分開寄16/7已經received
係咪咩都唔洗理齋等?

唔一定一齊處理 收到左就等
唔洗email 乜都唔使做

16/6 R. Moran 今日終於出咗洞

Received 咋

雖然知英國果邊唔夠人同係用人手update
但遲遲唔寫received都驚唔知會唔會寄左去第度比人收左

秒經

比中國大使館截糊

等下就有
你先等得嗰8個工作天
正常係15個工作天左右

無既，慢慢等，急都急唔黎

19/6 being processed 佛系等待中

6月2寄 今日終於收到 已經變左藍色封面

接近30萬個申請好似你咁，咁你有咩好驚呀，之後有好多程序都係慢！慢！慢！講以月/星期起計，咁你每項程序又驚一次？成日驚唔見，係㗎未到PE 手會唔見，過咗佢手又可能唔見，未交到dhl又唔見，dhl到你屋企前又唔見，收唔到兩封件又驚一次.....咁呢幾個月你點捱落去，使唔使介紹心理醫生俾你？

放鬆啲唔好理佢，自然會收到訊息，你曾經有嘅，一定續到新證到你手上！

17/6 黑洞

想知如果想篤家中深藍兩老灰要點做，佢地想續bno

向英國舉報手持BNO藍絲，大家有責

做個好人 幫佢填RN form

舉報國安署叛國

我6月22 receive都未有啊

恭喜先 我想問有冇單號可以查

HMO 佢話寄左 但我搵唔到單號

DOC？？？即係咩

我都係A.Yates簽收 23/06
到宜家都未轉status
係咪出左咩事

Doctor
Go to see a doctor

屌你老母

Google doc
你睇返頭post

阿哥你第一次入嚟？

Mean

我7月頭收到都打錯左我資料
聯絡左佢哋，寄咗本bno返去
無得追蹤，所以到而家都未知幾時會寄返本新既比我
中間仲有啲小插曲
佢話係我自己打錯資料所以無得claim錢(shipping)
但佢提及既申請日期同我實質既申請日期唔同
我就email返去講返
最終比我claim到錢

我都係17/6 黑洞中
你係咪R moran 簽?

16/6 R. Moran 未出

同你一樣 但未出黑洞

另外一個續証。10/7 寄到，今日轉簽收

我而家都係填左enquiry form等佢覆

李登輝逝世

R moran fedex

笑到仆街

17/6 R Moran,
尋日話收到doc

可能你地都差唔多ok

係，錯嘢返去無追蹤得個等字，佢哋聲稱會當重新申請咁行一次，所以時間有機會同之前一樣。

其實同佢哋交往，一定要據理力爭，否則被佢哋耍咗去，真係蝕底晒。所以任何個案，必須問清楚佢哋原因，睇有咩說法，再根據情況解拆，保障自身利益。

黎緊幫屋企人寄 application 過 hmpo，
見到 speedpost 已經開翻，
想問有無人知而家大約要幾耐送到去？
定都係用翻 DHL，FedEx 穩陣？

佢地自己攪申請定搵你幫手攪，如果係後者自己攪掂啦

6月17 R.Moran 簽收DHL
今個轉state出左黑洞

差唔多價錢一係用UPS
要平就一係去到盡用郵局最平嘅e-express
speedpost慢又慢過UPS價錢又貴

lm 同你同一batch收應該

大家等變無國籍

睇左DOC,係咪姐係話新BNO同其他資料會分開兩個唔同日子寄到填果個地址? 一般佢地會相隔幾耐? 感謝

Speedpost $245
FedEx 岩岩check都仲係平過佢

有啊！22/7 r moran 早上簽收

有就有 無就無
唔關幾歲事
我首次簽發係得2歲添....

03年

想知re-upload passport photo 果位係邊
等左佢幾日個page都唔update 叫我re-upload

佢地自己攪

去咗General Register Office

仲係
Application received
但我應該7月10左我寄到

洗唔洗咪問？

不如你追下post
睇下 #394 吖，好唔好呀？

係咪之前嗰啲做唔掂走咗

30/6 being processed 佛系等待中

可能係新人嚟

UPS同FedEx 開戶優惠仲平過speed post，郵局有慢件添，你睇置頂打電話枱價啦。

搵清楚啲真係搵唔到咪覆電郵問囉。

升咗級，做拆件
自己簽收自己拆

18/6 黑洞

有班傻仔之前咪話出入用bno唔用身份證嘅......

其實我係早幾日收到
EMAIL都SD左2個
電話都打埋
佢都係叫我等PAGE UPDATE
所以我先上黎問下有冇人試過
咁我都係等下吧啦

幫女朋友整都係好多嘢都無，但有解釋話年代久遠無，照批
有立法會議員副簽

我9up

想問email SAR問自己有冇BNO記錄 大約要等幾耐嗰邊先會覆

R. Moran黑洞狗黎
簽收完又唔撚做

其實未必關事
A Yates都黑洞

想問ching
你之前申請時影相個part
個規格係咪都話你張相係good定點

佢負責簽收咋
簽收完又唔係佢做
你就真係惡到隻狗咁啦

一早有BNO, 幫人做countersign
而家係咪轉左一定要係BC/BNO holder加professional先得?
我唔係專業人士, 但舊年幫人簽過都得

黑洞 6月15 ..... 至今

M.MORAN 7月10簽收

Durham快線？
Lucky you

29-Jul 收到 DHL SMS

Application history
Passport printed and sent - 24 July 2020
Application approved - 23 July 2020
Application being processed - 16 June 2020
Documents received - 16 June 2020

你有無叫申請人問清楚先，你有無填錯嘢，職業填咗乜？暫時有零聲疑似收緊，但有啲最終證實唔關事。

我都係寄去Liverpool🤔🤔🤔

幾時攪返個Moran感謝祭

professional 呢家嘢就無明確範圍
佢只係提供1個list作為參考
不在list上唔代表唔係professional 所以師兄你都可能係

仲有yates

same
R. Moran7月中簽收左

你幾時寄文件去UK?

3-Jun 到Liverpool

7月8日簽收
咩都冇

同一個信封寄兩份申請，兩份都同一時間批但分兩日 PRINT AND SENT
仲以為佢會用番一份件 SEND 番來添.....

暫時嚟睇 你影得最靚

你各自俾錢申請嘛，包咗各兩份件dhl返嚟，同一封返嚟咪蝕底咗？

咁前後收四次仲煩嘛

6號 ups 12:35 Yates都未轉

上面最後武漢巴打係咪好似未覆？我碌左咁多頁都未見佢，唔知佢個case而家咩情況

6月17 黑洞

係咪比人dum 左

佢話係perfect 我先交

英國咁均真啫，而且信封細，護照又分開隊，麻唔麻煩視乎心態，都係每個人收兩份之嘛。

應該都係呢幾日架啦我估
陸陸續續16 17號都轉status
利申：我617 R Moran 仍然黑洞中

有批應該係liverpool再送去durham做先咁快
六月中仲有人係黑洞

618 ROY剛剛Documents received
咁早就開工真係辛苦晒

dhl 份件無人收是咪可以改期？

寄失咗好似本身都要賠

我睇返自己之前份報關
declared value 0

打熱線改時間派

其實你好彩，文件唔睇/value唔報 value。

如果你寄貨咁寫就仆街。

我成日覺得，用得DHL 咁貴，就應該因為信得過，咁做乜又要加保險？即係信佢唔過？呢樣亦係DHL 高明之處，之前有巴絲寄到$6xx加晒保，都話好鬼抵！咁我200克唔夠寄空掛$56.5，咪抵到爛晒？都唔好講有巴絲寄UPS$17x啦！成份文件可以補，舊bno其實真係無乜價值，亦可以報失，加保險只不過俾DHL 乘機賺多筆，佢哋乜都唔使做，真係幾和味！想平？咪減重囉，佢哋都唔想份份過500克，搬都要力㗎嘛。

寄貨一定填啦
次次amazon return都一定填返當地currency amount

加保險既用途主要唔係比你地呢類客用既。

雖然用途係咁，但主要係應對返公司 incoterms 既野。

因為好多天才真係覺得 d 貨無價值，
所以寫個 0 上去…跟住無啦啦比人 hold 貨清關

不過印象好似系統唔再接受 value = 0

巴打好好彩，我8 July printed and sent,到17 July 收番啲doc,但新bno到今日都無dhl tracking no.......

請問你收到D個人資料文件未

未,個人資料個份既SMS都未收到, 好似出左BNO後2星期內會寄埋既~

Fedex 18/6送到, M.MORAN簽收
status到今日仲未轉documents received
有冇人同我一樣

R. Moran 17/6 岩岩出洞

R moran出洞了

dhl 冇send SMS 通知你?

因為我有正本出世紙同爸媽結婚證書正本，所以緊張佢仲未寄黎

有

其實都唔啱，呢類野應該係對應返 IATA 入面 high value cargo (USD 1M per shipment)，應該要入夾萬房。

可唔可以SAR梁振英

收到bno係咪簽返個名係passport到就ok

我兩星期前收到BNO，但文件未收番。文件寄出會唔會有status同SMS？

17/6

睇吓有無嘢錯

27/7 A.DOWER 簽收

想請教一下，如果本bno is on its way，HM會唔會俾埋dhl tracking no.我架？

我五年前同細佬一齊續， 四份同一時間收返

不如你追下post
睇下 #104 吖，好唔好呀？

千其唔好唔見左

唔知你有冇睇到置頂第一句呢？

6/8DHL 寄出 10/6 寄到簽收
終於approved

係咪有交舊證

舊bno 係bb相嚟

689 點解咁遲先回覆

林鄭呢？出聲未？

巴打係寄去liverpool?

點解可以咁快
我舊BNO都係BB相

我21/7 application being processed
仲等緊消息

認真我唔信班客有專登填form取消bno
肯定個個出嚟話自己無續

擺明身有屎

thanks 我同你差唔多時間process
但我係lost case

我係絲

係啊 夾埋朋友3份一齊寄

應該差唔多到你 唔洗擔心
心急等反而冇消息
唔理佢之後status更得幾快

果邊都問我拎副簽人個email

中央將派人來港協助進行大型檢測

搵英國議員

唔比你移民都似

唔使咁寸嘅，冇人迫你答

遲早

嘩，咁都叫串呀
自己唔追post 想人直接俾個答案你吖嘛
做伸手黨做到你咁樣
香港人真係出曬名無耐性又無禮貌㗎姐

佢一定冇追 post，冇見過其他伸手黨畀人屌到開花

咁都叫串
話埋俾你知邊度有答案唔該都冇聲 你就真係串啦

收番Doc個個15 Jul有sms,17 jul已收。
但新bno個個到依家都未有sms

咁把炮咪自己搵答案囉，人地話埋俾你聽邊度有答案都要咁嘅態度 CLS
自己唔追post仲好意思話人串？
得啦得啦知你呢啲香港人習慣被人服侍慣

同你講埋邊個 reply 咪算係咁囉，呢度嘅標準答案係：
睇 doc
睇置頂
追 post

好明顯係懶得追啦
個post 開到96 都講足 96次叫人睇doc先問
佢仲要負皮我
我終於明點解伸手黨會被人屌
都係留返屌佢嘅機會俾其他人啦

你有冇用twitter問 hmpo個邊?

你就真係串過馬撚啦

咁我舊年都有幸，4份同一時間一次過收晒！

正常，兩份件會有機會相距一兩星期，亦無分先後，請耐心等候。

無需驚恐自已嚇自己，如上都係問返副署人自己相關資料，上例都只不過hmpo想知多啲佢同佢行業啫，照答就得，唔使覺得犯咗法咁。

我有少少野想分享下

我之前唔太肯定自己有冇BNO,於是send 左email去HMPO問，點知屋企人話我係有bno既，於是我去申請既時候佢要求我要交好多文件，包括父母同祖父母既一啲基本既文件同埋要副簽。我見要咁多文件於是就冇左件事，不過最近收到HMPO回覆既email 確定我係持有BNo既，咁我又齊哂文件，於是我就再去上網申請，今次只係要我個人既文件。(唔知係咪佢幫我查既時候可能令個date base 對我既資料Renew 過，所以令我再申請時唔冼咁多文件/可能佢最近放寬左申請手續）

利申:BNO 01年過期，上面係我個人見解，勿屌

遲你一日

兩星期前左右，系統改咗，bno一律當續證，無需查三代及交相關文件，只需交最基本文件就得了。不過太耐無續嘅，副署仍然係必需項目。

第91 個post 有巴打有同樣經驗
簡單手續由7月9日開始
正如所巴覆你講嘅咁，因為太多申請啦，唔簡化唔掂

我 d 文件甩甩漏漏，解釋信又唔係寫得好，希望都可以受惠啦 ...

FYI
22/6 doc received + being processed
31/7 application approved

呢樣唔使擔心，PE 唔係嚟否決每個申請，係幫你完成申請過程，最緊要有舊證、身份證底面副本、地址證明、副署表(如需要)、特衰(如持有)，其他都係較次要，有解釋信咪幫到PE 交差囉，無需多慮。

BNO post 出名唔睇doc唔爬文俾人屌你唔知？

屌你老母臭閪 屌撚完人被圍屌唔敢出聲？
唔係好撚威架咩 申手党
有doc有頭post唔撚睇 有post唔撚追
求人幫你仲要串串貢 惡撚過共產党
淨係識留負皮 正柒頭

想問各位ching R Morgan 去到咩時間
24/6 being processed 仲未有

似係張form冇填副署人嘅profession?

7月10到liverpool仲未有回音

又1001啦
新post叫乜名好？

明白可能武漢肺炎加大量人申請搞到慢左，不過由printed and sent到今日已經二十幾日，如果計舊doc dhl sms到今日都16日，唔多唔少都有啲疑惑，畢竟見到啲巴絲由printed and sent 到到手都一星期內嘅事

我提議先，Let's start WW3

好羨慕你朋友
有無啲咩合約嗰啲呀

小心發問後果自負

6月8日 feedx 7月2日簽收
要等到幾時approved

申請咪知囉

我係ryan moran 22/6 簽收 而家仲未confirm receipt of documents好驚呀

冇嘢做到㗎啦 乖 唯有等

收第二次件會唔會有dhl sms?

想問你兩份件相差左幾耐時間？

而家收到文件到轉Status要一個月？

唔係

係因為太多人同時間申請簡化左好多文件咋，職員應該冇咁得閒咁為你設想去度身做一個申請，唔好諗太多

早兩日收DHL sms話下星期一派件，點知啱啱就send sms話今日派然後10分鐘後到件，好彩有人係度姐

1-2個星期到

會收到dhl sms

唔該哂巴打

DHL一向有早無遲，打簡寫名彈返轉頭例外。

百佳唔承認惠康卷

同你一樣622 連received 都未有

Same here

我ayates

既然你仲未received
又點會同人哋一樣都係622 received
622「簽收」嘅話就等多一個星期啦

我幫老婆搞,用FEDEX 13/7 由M.ROY 簽收,都係未轉,等待中

呀媽係女人？
我夠知啦 講下姐

你解釋下「同你一樣622」係咩意思

BTW 自己用SAR大法問左,回覆確認左係冇BNO身份

做咩姐 我只係話我6月22都未received 關你咩事？

個個都喺度搵圍爐啦
你係咪要個個都要同你解釋一下咩意思

我又唔係問問題又性
其實你無需要應我

因為你語句不清造成混亂
「同你一樣622 連received 都未有」
令到人覺得622就應該Approved埋
實情你只係622簽收
明白未？

冇人好似你咁圍爐都圍錯

條友真係九唔搭八架喎

我18/6到都仲未update, 仲驚過你

下 跟住呢 你黎睇bno 係捉人語句？
你話我問問題問到唔清唔楚 抵俾人屌
而家我只係話22號未received
一齊係22號嘅咪一齊圍爐囉
有咩好講？

「一齊係22號嘅咪一齊圍爐囉」
冇人同你一齊係22號
人哋係22號出黑洞
你係22號簽收

其實你係咪22號？
我係咪需要你幫忙？
唔係既話你應我做咩？
你特登走黎捉人講得唔清楚
意義係乜？太得閒？
一開始我只係覺得呢個回應呀媽係女人咁
咁樣導致你起鋼 ？
要同你好似小學雞嘈交咁？

我份野到底畀r moran 扔咗去邊

身份證大法有無中晒三項？

冇中晒 我張出世紙係not exxxxx

咁真係機會減低好多，如果無歸化入籍，sar都係浪費人力時間。點都好啦，大把唔可以行，設立目標，努力向目標行，實有成功機會。

你自己走去話同人一樣 明明唔一樣又走去串人個回應「呀媽係女人」
邊個撩交嗌先呀
我路過都覺得你串先啦仲話人

真係柒架喎

係咪上網apply就即時知，唔洗課金住？

乖 睇doc 睇置頂
唔想俾其他巴打屌就睇啦好嗎

屌 咁小事喺度嘈乜鳩

鬼同你一樣咩 人地622 received唔係622簽收呀仲咁撚串
你真係知就唔會講得出「同你一樣」啦

自己圍錯爐仲diu人地
柒到呢

Metoo

Fedex 22/7 朝早10:01

我7月22收到HM sms
26號收到新bno
但係舊bno同文件就乜影都冇⋯⋯⋯
大家係幾時收齊？

睇到#394 巴打嘅答案 我好似都係等多陣先問HM個邊好啲
唔該哂各位

唔該各位，幫你哋搞護照嘅係HMPO, 唔好食咗後面兩隻英文字，事頭婆唔得閒出護照畀你哋

Yes your majesty

事頭婆本身唔需要護照
國家就係佢本身 全英國唯一一個冇護照嘅人

正確來講, 事頭婆自己就係護照
亦係所有英國護照的真正簽發者.
BTW, 事頭婆亦好似係英國擁有最多土地的landlord.

所有政府土地都係Crown Property

18/6 Documents received, 網頁轉咗status, 但到依家都無聲氣, 好鬼驚

無轉埋being processed?

收到新passport 2 星期後
超過1 months email 問hmpo

明白 多謝絲打

有呀, 過咗成個月工作天都無聲氣, 唔知有冇遇到問題

追下post,上面有巴打同你差唔多日子轉doc received ，佢都係兩日前先approved

都係23/6 A. Yates 簽收
但status都未轉，keep住send email叫我交嘢

+1 23/6 簽收未轉receive 收到兩次email叫交嘢

我有個問題,我岩岩報失左個BNO,收到個EMAIL有個reference number,咁我就續本BNO,我照打報左失己經取消左,相個D都UPDATE左,

之後有一頁:
Old passport details
Passport number (optional)
Expiry date (optional)
咁我係咪唔洗打skip左去?
PS.因為上個月我SEND左EMAIL去問我有冇BNO,佢比左個BNO number我同Expiry date我,我唔知報左失仲要唔要打依頁

BTW個reference number有咩用?thx

咁你有previous嗰一本嘅details咪入埋落去等大家好做囉

ref no即係話確實已經cancel咗本passport

其實份doc啲排版有啲難睇 但改唔到

屌藍色嘅 中伏

我用電話睇係會lag
要用電腦開先得